香港邊度有好食嘅桂花酒釀丸子食

之前覺得上海姥姥嘅幾好食 但依加藍的不了
喺屋企煮又冇出面整得好食
啲丸子煮極都唔多煙韌
有冇推介突然好想食

屌 食過好多間 都覺得呢間特別好食
自己整其實要試多幾次粉同水既比例 係整到既
反而係個味 用悅和個桂花糖 硬係無出邊咁香

好耐好耐之前自學過煮比鐘意既女仔食，雖然最後我同佢無一齊，但呢條配方應該幫到你

糯米粉 ：粘米粉 95 ：5

用叮暖既北海道360奶搓團，奶慢慢加，加到你搓到佢地變成一舊有彈性既面團就ok

搓成長條形，切粒，滾水落煲，煮到浮面，放冰水浸住。然後再煲一煲水，放冰糖/黃糖，煮滾放涼，用一個細碗裝起糖水，一個酒樓飯碗size既細碗糖水預落一湯匙酒釀，桂花蜜就跟自己口味落。

酒釀唔好買香港牌子，十間九間有都酸到飛起。
而家HKTV mall直接買到台灣酒釀，怕酸可以再買桂花蜜。

加油

多謝ching新年假試下

第一次食完就次次去親都會叫
但好耐冇食過所以就快唔記得咩味